---
sidebar_position: 19
description: Perguntas frequentes
---

# FAQ
(Perguntas frequentes)

## Q01
Q: Tranquei escola regular no 3ro (ou 2do) ano de EnsFund, mas depois passei ENCCEJA do EnsFund. Como faco matricula no CEEJA?  
R: Ignora o historico escolar da escola regular. Leva apenas o certificado de
ENCCEJA de EnsFund, junto com os outros requisitos para matricula, que estao
disponiveis na pagina de matricula nesse mesmo site. Se o CEEJA perguntar, fala
para eles que vc nunca cursou EnsFund em escola regular, e apresenta apenas o
certificado ENCCEJA. Isso reduz a burocracia e faz sua vida mais facil.  

## Q02
Q: Fiz a prova de ENCCEJA. Posso pegar o diploma do ENCCEJA no CEEJA Clara Mantelli?  
R: Não. O diploma de ENCCEJA pode ser retirado apenas no lugar que vc escolheu
durante sua inscricao, que geralmente é a Secretaria de Educacao do estado de
SP, ou algum Instituto Federal.  

## Q03
Q: Quanto tempo preciso para me formar?  
R: Há pessoas que consiguem terminar todo o Ensino Fundamental (EF) em 3 semanas, e consiguem
terminar todo o Ensino Médio (EM) em 3 semanas também. Eles vão todo dia à escola e ficam das
09:00h até as 18:00h, ou até mais tarde.  

## Q04
Q: Posso fazer oficina e prova no mesmo dia?  
R: Da mesma matéria, não pode. Por exemplo, se hoje há oficina de Arte, isso significa que hoje
nenhum aluno pode fazer prova de Arte. Mas você pode fazer provas de outras matérias nesse dia. 

## Q05
Q: Posso fazer matricula somente com declaracao?  
R: Não. Não pode fazer matrícula somente com declaração. É obrigatório levar o Histórico Escolar
das escolas onde você já estudou antes para fazer matrícula, no caso em que você quer validar
as matérias cursadas anteriormente.  

## Q06
Q: Eu trabalho até as 16h00 seg-sex. Terminei apenas EnsFund e preciso fazer
EnsMedio. Em quantas semanas terminarei?  
R: Você pode chegar na escola às 17h00, de segunda a quinta, e ficar na escola
até as 23h00. Nesse caso, você consegue terminar todo o EnsMedio em 4 meses.  

## Q07
Q: As provas sao feitas pelo governo estadual de SP? Ou pelo governo federal?  
R: Por nenhum governo. As provas são feitas pelos professores da escola Clara
Mantelli.  

## Q08
Q: Eu tenho que prestar as provas junto com outro grupo de pessoas em um
horario especifico?  
R: Não. Você pode prestar as provas em qualquer horario que você quiser. Não
precisa aguardar juntar nenhum "grupo" de alunos para você poder fazer a prova.  
